**Jupyter Notebook** est une application Web  pour créer et partager des documents informatiques. 

Il offre une expérience simple, rationalisée et centrée sur les documents.

Il s’agit d’un document qui contient à la fois du code Python et des éléments de texte riche, tels que des figures, des liens, des formules mathématiques en utilisant comme langage Markdown et LaTeX par exemple. 

Vous souhaitez **essayer _Jupyter Notebook_ sans rien installer!**

On vous présente deux solutions simples :


## Capytale

![image](Capytale.PNG)<br/>
Le projet Capytale, proposé par l’académie de Paris, est un service numérique pédagogique permettant la création et le partage d’activités de codage entre enseignants et élèves.

Vous pouvez y accéder si votre académie fait partie de la liste https://capytale2.ac-paris.fr/web/c-auth/list.<br/>
Entrez ce code pour accéder à une activité de prise en main de Jupyter Notebook : 1042-341934<br/>
_Pour ceux dont l'academie ne permet pas d'accéder à Capytale, vous pouvez accéder à l'activité de prise en main proposée avec Basthon ci-dessous._

- Pour en savoir plus : https://sciences-informatiques.ac-versailles.fr/spip.php?article45


## Basthon 

![image](basthon.PNG)

Basthon est l'acronyme de "**B**ac **À S**able pour py**THON**". Il ressemble au mot _"baston"_, c'est une allusion à la "lutte" que peut parfois représenter l'apprentissage de la programmation, l'écriture d'un code ou son débogage.

Vous trouverez une **interface de type "notebook"**, Basthon-Notebook, disponible à l'adresse : https://notebook.basthon.fr.

Pour accéder à une **activité de prise en main de Jupyter Notebook, cliquez** [**ici**](https://notebook.basthon.fr/?ipynb=eJzNWm1z28YR_isnejKUUBLUi6vatMLUUdyJZ-zGtZ1OZywPdQCO5MnAAb47UKI8nunX_It8a5R_0OlH_pP-kj57B4CkJFdiJnKiTGTweC97u8_uPrvQh1Ys0tS0-m8-tDJhecItb_U_fOy48aGdFaLVb2Vcv0vyU9XqtExe6pjGDiY7g4NYKCv04MAUXDFjZ6n48qgV52mu-_dG7udRxON3Y52XKunfu_fw4eHh9vajgieJVOM-29kuztge_WqeHkW5ToTusz0MmDyVCbu3vf3w4d5e9U1X80SWpr-LuUetweOi0JBCGsPHgiWCnZTFDEKxv-ZWRHn-7qBH0g0OerWwPUje-thZuXDL4CBhJvlp86G-vPvQ-ngrlewO2Koulm9Pl9_ff7SqHtyAPTkTOpaxk77Q0ggmFMu4VJXoDCLvDo4U_XcoLBP1fM4KnM3y6ETEVo5o_TQvDRtxqQXTvIDkGW6NFQUOhVJSYVgQjHKF-blSPJV2fmFoYcSNCAJ6StuSFFXo-YUV2N594u6AIKi0i5kkY47pQVBrOghCEvE5l4bZvLQsaXOyGZ04v0hlLC2nYw2d057_bCFkMr84mf_ICq6nQpUMj3k51VIzXE9V-7IN2rZLP5ftdodWmf-QSJKWOY3PL-LSfUrapRKMDi1TZ7EYSlgx1DrYKqPbw-t7tdBIDfIY2pTGOsQEQSUV6VeqRE5lUmIEJgdMphw4wHQrFLSblDQdkmPqi5md5Krjx6w4szS4yaciZqNcZ7gEHOt5JVCHffv6-TPSyTP-WvxjC-aCEghUY-BtIt-XdHzIDvMMyJv_C_KRcR3wavFIa3RPTEqEg0wQ7GyRJCmPxTnmsrjUhrCXcKxPOduZ_6QXWg-Cp-oNe9vHklh2cbwh1BclcDeCFAX2OD7w3n4csr-VgsGnCm6M6NquTNlX7KUUZEpeEgYhswO9EboxMTOcAIwv5FiJMMSN2sJYWAAaSTss5pVwl9Dg7nXUopsdtdhmTIu68x-7CXkkudRIAkvC6WRxDagROMP2NAyXGNHhCwebX1RQrODWGM17xpF6QWEgCCqYOj-_NHEFth0GJdRniNEI1vR609Bbxk-60B1EFYNjtgn7ximZVTNTuo0juDZ2PIhKS__GKRT7ZXvEsWMXUCy6QM0ph9tLwG1lpI3g61cNOgQcoWJEJQbHShH13OYZRYHjw0qhFBsXV1pCECQ2CCnChzH6lkM8SSAXx1she4J0MAMMNn6RM3ZaVpcQPGn18SAu-SYpdtkvd_7I_sB272MIgdlHiWGM4GJbfVWmaacFfRWlpST79vbSwCBjit3rStP-Fl_mPv6SPnMF0Gy070y6WwWuyo0A0e9KW3luIqaaS8t8HgD6OC5HgKz9mZyv9nwkMI1hSXGKj0YynlA4w_0AU1OmyCvONyjadWPJNtizRQwhv-KI7oYB8TniGaHZpUUKCfOLJsg0btwWqokqFBxcUqUYCkQtfAy5ygD_0LR2QWxIefAcC9rwLndoCYmxDr8jHx0WXhZbnS67GXSrnGC07c34J4x_Q2IjTcbcdJZjZhBAVUgJl64FlXMEoJ8w1l7OZ6WLFOHwrtJWEOxSbK8vcu6YDbJQZUA6vDJ1rf9FTA_XEKq7rqdw9iXbZ_RzjzCFWMLrIAthpjwlZe6TPdxHLTlZkR-pCAt3tm9YiAmXVkYEEvA7ZTfbzxCuKEN61Bq2i8SSRbAbpsNx-23AHFEl2vot_falwCggeV5lyKuoqU0F91BtzrQgZ1BwKV7GlG-8LkL2NMX3M-Kr3HiWm2eFZRQM_vvPH96GbA07r3WFINhzxEKUtpsTRUJGlSO5kiFXGZ1jEY5jwDW7jbdj3lfsa2INZv4fjQDDjtSTs2J-oSUJAx1hA34llCz047M5zna4b2CSOJN7hCBAUWKLOqtUBjBSFHt4eTk7_66qmEPI1PjBMtX7bAQ5CO6TsT31tE6J3ROcT8qisJgRE9Y5ZRK2RJUrEWHf15Q0jcyK1OcH79AjTjS2oRes76qRFf5x3pQ6S7Y_oVAET6gR4Eorgc1Bct32-fzfPrWA8Rnww3OwduxKddo0t44vkrDNhoDckPgY5C_o5Knfxp-zSFlbQxLPQcgzt_PbMLcihSCOsbmnyCr6v3vmHrE16GJqlwgc8TfUmZaS0dNK7EH9sMKKfdY5_pT4N60mpR9v3Vl6csW3OO86Q8BJCS04sXNFrRUaiMMb8vgFmSZxnYemaTN6dyGt0tJ5d9akT4dIykdVdvmu5Hk5QdGSkbwikyvV00Z7y2UiAohosvJSKo6FXVxvnRR890HmGzAbXcaXw8xnCi_7LpdQrQWPhRxU062UVSsxoUtoWdMLYQvvhPRAPniDE24ueeGTqkgcsFdlUVBeWiWNri66hPbqHqZKStcwMPaCrkC9IKQoiRLa3ct1B5ZOfKxASuoyrKi5ustuzfF3yeW-X4oYyJcnghjzxsbGb0mfVsqBM9elmV-MeZVb-jdCIS9mFRbo6TZgQDVNwRUlH9kTfMFX0wszHeaFvIIKBj6OOsVxvBtyBKdL-CThHn8lodL0qlC_q7DzSW7j2mWfJfo8bUC065pM5lpREIJECjHJhye5PHPdndiWoORUjbS5pBBf2QDOj4un3DOdROeII5TWvXMvatDX1NNanMYGyCzHlHS6IFWv6Vj2tS4tYmP_qkTMECV29cCindhh1A-LrXcF197yBNhNTsQ0l5oNk7yMqJ737achxh29fuQPrjuSl451BFyY91XnM63FoIIcyswQzKCJZWFqlSF0zZTlZ4tmJ3vkUDm_mELMasOIU6_KNG3QOm-6dig1BOyyly866WANUNuRurvs9CdHfonsnlfkZak5el2b8pLxQp_aqI7peNJ8vrLMt3GJlMawGBBlLIdTg_RuOuZjhEYBlKt4pb-7VVUz1LEZUxKklgl9-f_wSP1jhe1tXXsuUpPvbaDOPIGwpmmS1i3StejKevp9QPodvmrzMb1sck5jrsE7IpyH1gpGO74-pOSYG9dyTqlVTh19eiOCa6WcKDG5Cq6rxtXbLAe35QY8wP7mJd2WlInbN-Mbbzcn1ham3-udnp6G9R0swjnKyzSM86w30r2tcOiaVc7WvvrwHVQytUyoN-2JrquD6J0NdcjKq4J0Vtpiq77auOE1-sFeNYdevM94X0rvO9S39EqolFgft1aDaq087TThip6kLZU_1tkEmkacqN9uMXp_gDI_p_LQVmRu6YJXRfYGgT1UNJXiVOiwem0T5nrcG0s7KaOePaWgnkzgR6dci16W1hbrRWke9TJKtLpXa8r0qj16u-EXu9v1UXj8Yncfv10YCmUxU9HWnaTQI_VLk-grDqSMOb3DpcCJgKDHDncNDD4TjX9Ijvws16bp7XKCMJSaSWpeEVQ16k7peEn1lqcRsgO_Vm2Cu8SiqqFF4W9xPWq1Ug696WUJJlUvSejplnS_eUnyFxlPiM0N2BOlBYKSpdrZkXbk5621KtA1NbizTSr8-5L_X2NNdkei3p7tUUcyBTwRxoQy9EJuosUIA5Vfxlq4oAufzuDwzi2ruaYXzWCW3v1wuwfwHshszHhqsfYZTYiR3KrFrt-E1di9cQf_hwqnMrGT_jZ9oePqVArPMrz24KUTHzw429sJCzXG2h7szwcHkcbTIcJnHpeOWjhGU9GZRIJgG0-oawJoHKBF3bf4FZXxKQ2wx9ZqGfkOcZexF1w7ftUkg-fzn0kg5HafrA3DjuwpcSTlYi5P6a5h9ULT5QJKlcbt2Kc7VDJncE6b9wl12DgECNOM_ujhzzzuToU2zndNONIQ94ZJI01ntj6-7awA8B1kEil1qugTKTjls6HimUsZ_qXqHtBGubrELTFauFGMVbP85z2qZetZQ0owtCFxxkxqnesh8RcaqlbJZhuSERdv9feww0imYkgJVPmxVljMMCdDmV-5AKXX3ln3einoc4RQgz0ttilyDaUvf1vMXMY0w5T-vGQhx96yIK29cD986JxPRT7btfr3Fx-GCKA5Fu9-_B_dSvk3).

Le mieux pour découvrir Basthon est peut-être de consulter la [**galerie d'exemples**](https://basthon.fr/galerie.html).
